**Q:** _Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const._

**A:** `let` и `const` пришли в JavaScript с появлением синтаксиса ES6 (ES2015), а `var` был ещё с первых версий языка. При объявлении переменной через `var` она будет иcпoльзовaтьcя во всем документе, то есть если её создать в определенном блоке то она будет иcпoльзовaтьcя и вне его. Переменная, созданная с помощью оператора `let`, будет доступна только в том блоке, в котором она была создана. А переменную назначеную с помощью `const` нельзя переназначить.

***
**Q:** _Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?_

**A:** Это не считается плохим тоном, просто объявление переменной с помощью `var` устаревший способ.
